五一遊行 街工3人控訴冇糧出 指梁耀忠叫「返嚟做義工」

五一遊行 街工3人控訴冇糧出
指梁耀忠叫「返嚟做義工」

■左起︰3名街工員工譚亮英、王曉君和黎治甫稱被停薪。易仰民攝

【本報訊】街工昨日發起五一勞動節遊行，為基層爭取勞工權益，卻爆出內部有勞資糾紛。3名街工「勞工組」員工引述街工立法會議員梁耀忠指，由於組織出現財困，於5月31日後不會出糧予勞工組，但梁稱「唔出糧唔等於遣散，你哋得閒可以返嚟做義工」。他們批評，梁未有解釋「資源不夠」、「有財赤」等問題，要求他清晰交代始末。

記者：張文鈴

在街工遊行集會中，有人高舉「不要永續參選」、「結束一人專政」、「縮減勞工組 怎配叫街工」、「街工白頭翁炒人好輕鬆」等標語，將矛頭指向梁耀忠。

涉事的員工為譚亮英、黎治甫和王曉君，為勞工組全部員工，合計年資逾30年，3人薪金合計每月約4、5萬元。譚亮英表示，3月中從外界得知梁耀忠有意解散勞工組，其後一直未有機會與梁耀忠接觸，直至4月27日才正式與他會面。

梁耀忠

獲告知「唔係解僱」

他引述梁當日稱，因組織資源不足和財赤問題，未能應付3人薪金，有機會解散勞工組，但因時間問題未能就財赤部份詳細解釋；並指「5月31日後就冇錢出糧，但唔係解僱，都唔係解散，你哋得閒可以返嚟做義工」。

譚表明，就有關說法不能接受，「你話財赤都拎條數睇下」，又指以往為工人爭取權益，曾有無良僱主說出類似說話，但想不到現在是出自勞工團體領袖的口。
3人批評，梁耀忠雖爭取勞工權益多年，卻如此對待員工，做法形同無良僱主，不尊重僱員權益，強調「工人唔係話炒就炒」，要求他清晰交代事情始末，包括財赤數字和細節等。至於有否跟進行動，他們稱暫時未有具體想法。

梁：佢哋唔係講事實

另外，有傳梁耀忠為節省資源解散街工勞工組，將資源投放到未來的選舉工程。譚亮英表示，有聽過有關傳聞，但從未聽梁耀忠說過。不過，翻查報道，街工葵青區議員周偉雄早前在其facebook專頁宣佈退黨，有指梁耀忠在黨內會議諮詢會員，梁打算下屆參選立法會由超級區議會改到新西直選，惟周偉雄因為不滿梁「永續參選」，不讓新人上位而退黨。

梁耀忠回覆本報查詢時指，「冇乜回應，我覺得佢哋唔係講事實，有同事處理中」。

下一則
8,000人上街撐打工仔

賊先最了解賊
點剝削工人佢點唔了解
無錢就咪請人 咁簡單都唔明
唔通真係好似台灣咁返工係積功德？